倫敦恐襲：兇手英國出生 IS承認責任

撞擊國會大閘的兇徒（上圖）於英國出生，而IS（下圖）事後承認責任。（美聯社／資料圖片）

英國國會恐襲發生後，國會一度關閉。事隔一日後，國會周四重開，並舉行了一分鐘的默哀儀式，悼念遇難的死者。首相文翠珊於國會上亦發表了演說，指：「面對恐襲，我們仍然無懼！」她續指，行兇者在英國出生，更曾經因其極端暴力行為而受到情報部門軍情五處（MI5）監視；極端回教組織「伊斯蘭國」（IS）事後承認責任。

文翠珊在國會上強調英國無懼恐襲，稱民眾如常生活就是對恐怖主義的最大反擊；又大派「定心丸」指，現時未有任何證據顯示英國會受到更嚴重的襲擊。

她又透露，現時送院的傷者來自11個國家，當中包括12名英國人、3名法國人、4名南韓人、1名中國人、1名意大利人及1名美國人等。而英女王伊利沙伯二世亦於周二指，對事件表示遺憾，形容自己的「禱告及深切慰問」會與所有受影響的人同在。

另外，蘇格蘭議會發言人表示，議會將於下周二下午2時20分，辯論由蘇格蘭首席部長施雅晴提出的獨立公投草案，預料草案可在議會通過。蘇格蘭議會原本打算於下周啟動脫歐程序前，表決是否再度舉辦獨立公投。有議員周三對表決延遲初時表示不滿，但在得悉倫敦襲擊的詳情後贊同決定，認為是尊重的表現。

from on cc

啲人真係養唔熟

19 才子又加一分

硬係覺得就算唔係, isis都會衝出黎認左先

有傷亡咪認囉
之前襲擊機場同羅浮官，
人都傷唔到個就畀人一槍
果d咁水皮咁瘀咪唔認囉

唔算

侵侵又贏 左膠又點睇？

係唔係都認左先